{"title": "Hỏi đáp: Thiếu calci ở trẻ em", "question": "Chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi bổ sung calci cho bé vào thời gian nào trong ngày là tốt nhất để cơ thể dễ hấp thu nhất và có được pha với nước hoặc sữa để uống không? Nếu không thì nên uống như thế nào cho đúng cách? Mong được tư vấn của bác sĩ! Em xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé uống thuốc bổ sung canxi vào buổi sáng và pha thuốc với nước.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thieu-calci-o-tre-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Về việc tiêm ngừa cho bé 17 tháng 10 ngày", "question": "Bé mình đã 17 tháng 10 ngày, như lịch hẹn của bệnh viện Từ Dũ bé sẽ có lịch tiêm ngừa lúc 12 tháng cho mũi viêm não nhật bản hoặc Thủy đậu, và 15 tháng là Sởi – Quai bị – Rubella, nhưng hiện tại bé chưa tiêm ngừa các loại này. Lúc 9 tháng bé có tiêm ngừa mũi Sởi đơn tại địa phương. Cho mình hỏi hiện tại bệnh viện Từ Dũ có thuốc Sởi- Quai-Rubella hoặc Viêm Não nhật bản không vì bé ở tỉnh nên không tiện việc đi lại ( Bé sanh tại Từ Dũ, chích ngừa 6in1, tiêu chảy tại Từ Dũ ). Xin cảm ơn", "answer": "Em Kiều thân mến,,Hiện nay bệnh viện từ Dũ đang hết vaccine Viêm não Nhật Bản và vaccine Thủy đậu. Riêng vaccine sởi – quai bị – rubella (MMR II) thì vẫn còn. Vì em có chích mũi sởi đơn liều vào lúc bé 9 tháng tuổi nên để bé tròn 18 tháng chích luôn mũi sởi – quai bị – rubella cũng được. Tuy nhiên trước khi mang bé đi chích em nên gọi điện thoại cho phòng khám trẻ dịch vụ của bệnh viện để biết thuốc còn hay hết hoặc tại thời điểm đó đã có vaccine ngừa Viêm não Nhật Bản hay Thủy đậu không để cân nhắc chích vaccine nào cho bé trước.,Chúc mẹ con em nhiều sức khỏe!,DS. CKCI. Huỳnh Kim Hằng \nKhoa Dược – BV. Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-viec-tiem-ngua-cho-be-17-thang-10-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh thalassimia", "question": "Xin bác sĩ tư vấn dinh dưỡng dành cho bé trai 11 tháng mắc bệnh thalassimia thể nhẹ. Xin cảm ơn bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé mắc bệnh thalassemia thể nhẹ, không có thiếu máu, không suy dinh dưỡng thì không có chế độ dinh dưỡng đặc biệt nào.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-thalassimia-16599/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh chậm tăng cân.", "question": "Chào bác sĩ. Cháu cảm ơn các bác đã trả lời giúp cháu những thắc mắc của cháu. Cháu có vấn đề này sinh hỏi các bác.- Bé nhà cháu sinh mổ nặng 2.8Kg (mổ do mẹ bị cạn nước ối). Bé 3 tháng đầu tăng trung bình tăng hơn 1 kg. Cụ thế như sau 2 tháng bé nặng 5.5Kg, 3 tháng 6.5kg, 4 tháng nặng 7Kg, 5 tháng nặng 7.5Kg, 6 tháng nặng 7.7kg, 7 tháng nặng 7.7kg. Vậy cháu hỏi bé nhà cháu không tăng cân như vậy thì phải làm sao? Bé nhà cháu không bú mẹ từ khi 3 tháng tuổi. Do ti cháu ngắn và lại ít sữa nên cháu cho bé uống sữa công thức từ khi bé sinh ra. Đến 3 tháng thì bé bỏ bú mẹ chuyển sang hoàn toàn ăn sữa công thức. Bé tập ăn dặm khi 5 tháng ạ. Ngày 1 lần (2 thìa bột) bột ăn dặm gạo sữa Ridilac của vinamik. 6 tháng cháu cho 2 ngày 2 bữa bột( mỗi bữa 2 thìa bột pha 60 ml nước). Sáng tháng thứ 7 cháu cho ăn cháo tự nấu. Mỗi ngày bé ăn 2 bữa cháo ( mỗi bữa 2/3 bát ăn cơm).Bé nhà cháu ngủ rất ít. Mỗi ngày bé ngủ 3 giấc, mỗi giấc 30 hoặc 40 phút. Buổi tổi bé ngủ từ 9 giờ đến 7 giờ sáng. Trong đêm 3 tiếng bé dậy ăn sữa 1 lần. Mỗi lần ăn 90 ml sữa. Vậy cho cháu hỏi bé nhà cháu ngủ như vậy có ít không. Bé không tăng cân vậy cháu có cần đưa bé đi khám không? Bé uống loại sữa bột nào giúp bé tăng cân ah?( hiện tại bé đang uống sữa NAN của nestlay. Các tháng trước bé uống xen kẽ từng tháng uống Dielac và Nan). Bé có bị thiếu cân không? Hiện nay bé được 7 tháng đã mọc 2 răng dưới. Bé chơi ngoan. Rất mong bác sĩ trả lời giúp cháu", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có cân nặng bình thường, tăng cân bình thường, ngủ cũng bình thường.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Miệng bé phồng dộp đỏ", "question": "Trẻ 2tuổi hay bị nhiệt trong người thì phải làm sao? Trong miệng bi phồng dộp đỏ lên là bị gì xin bác sĩ tư vấn dùm.", "answer": "Chào bạn,,Tôi không phải là bác sĩ Đông y nên không hiểu bạn muốn nói em bé bị “nhiệt trong người” có nghĩa là gì. Trong miệng bị phồng dộp đỏ có nhiều nguyên nhân như viêm loét miệng dị ứng…Chỉ khám trực tiếp mới có thể chẩn đoán chính xác được.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mieng-be-phong-dop-do/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da", "question": "Thưa bác sĩ, con em sinh ngày 2/2/2015. Sau sinh 2 ngày bé bị vàng da, bác sĩ cho bé rọi đèn 2 ngày thì được xuất viện. Từ hôm về, em vẫn thường xuyên tắm nắng cho bé lúc 7-8h tầm 20-30 phút, nhưng bé chỉ hết vàng da ở ngực và bụng, còn vàng da trên mặt thì tới nay 38 ngày vẫn chưa hết, bé vẫn bú, ngủ và đi phân lỏng màu vàng có hạt bình thường, bác sĩ cho em hỏi vàng da như vậy có nguy hiểm không? Có phải bé vàng da quá lâu? Xin bác sĩ cho em lời khuyên, cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ xác định nguyên nhân vàng da kéo dài của con bạn.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-16590/"}
{"title": "Hỏi đáp: Giãn bể thận hai bên ở thai nhi", "question": "Kính gửi bác sĩ,Vợ em mang thai tuần 25, khi siêu âm bác sĩ kết luận: Bé bị giãn bể thận T=5.1mm, P=5.5mm, niệu quản không giãn. Các số đo của thai nhi ở PERCENTILE 37 so với tuổi thai 25 tuần. Cho đến lần siêu âm tiếp theo bác sĩ kết luận: Các số đo của thai nhi ở PERCENTILE 41 so với tuổi thai 29 tuần 3 ngày. Giãn bể thận hai bên T=6.8mm, P=8.9mm. Kết luận như vậy cho đến khi sinh cháu bé có bị ảnh hưởng về sau không? Xin bác sĩ tư vấn và hướng dẫn giúp vợ chồng em cách khắc phục trường hợp này. Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Con bạn có tình trạng suy dinh dưỡng (nằm trong nhóm cân nặng thấp) và giãn bể thận 2 bên, bạn có thể khám và tư vấn ở các trung tâm chẩn đoán tiền sản. Trong trường hợp này nếu nhu mô thận còn lại của bé bình thường thì có thể theo dõi thai định kỳ và tăng cường dinh dưỡng cho mẹ, sau sinh đưa trẻ khám tại bệnh viện Nhi đồng 1 hoặc 2 để theo dõi chức năng thận của trẻ, đa số trẻ không cần can thiệp gì sau sinh,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/gian-be-than-hai-ben-o-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị khàn tiếng", "question": "Kính gửi bác sĩ! Bé trai nhà em được 6 tháng tuổi, cách đây 20 ngày em nghe giọng cháu bị khàn, sau đó vài ngày thì cháu bị ho và khò khè, em chở cháu đi khám thì bác sĩ bảo là cháu bị viêm tiểu phế quản và đã dùng thuốc 13 ngày, hiện tại cháu đã hết ho và khò khè, bú ngủ bình thường nhưng giọng cháu vẫn còn khàn, xin bác sĩ giải thích giúp em là bé như vậy có sao không ạ, nguyên nhân và cách điều trị ạ, em rất lo lắng. Cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Nếu giọng bé còn khàn thì bạn nên đưa bé đi tái khám để xem bé còn viêm họng hay do bệnh lý gì khác. Đó cũng là cách giải quyết lo lắng nhanh và hiệu quả nhất cho bạn.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-khan-tieng/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ có mẹ nhiễm viêm gan b", "question": "Kính chào bác sĩ,Em muốn hỏi bác sĩ 2 vấn đề như sau:1. Cháu lớn của em sinh năm 2009 và đã tiêm ngừa Sởi, Quai bị, Rubella(3 trong 1) theo lịch của bệnh viện Từ Dũ. Mũi thứ 1 lúc 12 tháng tuổi, mũi thứ 2 cách mũi thứ nhất 3 năm. Theo lịch TCMR của trường cháu học là khuyến khích tiêm phòng Sởi và rubella. Vậy em có nên cho cháu tiêm ngừa lại hay không ạ. Về mũi viêm gan B thì cháu đã tiêm đủ theo lịch của bệnh viện(5 trong 1), nhưng nay cháu đã 6 tuổi thì có phải tiêm lại sau 5 năm( như người lớn) không ạ?2. Cháu bé con em sinh ở bệnh viện Từ Dũ ngày 13/02/15, lúc vừa sinh cháu được chích ngừa viêm gan B và sau đó 1 ngày thì chích ngừa lao. Vậy cho em hỏi là mũi viêm gan B kế tiếp là lúc cháu 1 tháng tuổi hay là 2 tháng tuổi ạ? Trân trọng cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Cháu lớn của bạn đã tiêm ngừa đủ Sởi, quai bị, Rubella, không cần chích thêm ở trường. Cháu cũng không cần chích nhắc lại vắc-xin viêm gan siêu vi B. Các mũi vắc-xin viêm gan siêu vi B kế tiếp của cháu nhỏ sẽ là lúc 2,3 và 4 tháng tuổi. Nếu mẹ bị viêm gan siêu vi B thì con cần được xét nghiệm kiểm tra lúc 9-12 tháng tuổi.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-co-me-nhiem-viem-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có bị nhẹ cân, còi xương không.", "question": "Kính chào bác sĩ,Em 29 tuổi, sinh thường, con đầu, bé gái 2.5kg lúc 38 tuần, chu kỳ bình thường trước khi sinh của em là 45 ngày. Em cho bé uống Zymaduo 150ui, 3 ngày sau sinh. Do không đủ sữa nên em cho bé ăn thêm sữa ngoài. Sau 1 tháng bé tăng 0.5kg, dài 52.7cm. (Khi sinh em chưa chú ý đo chiều dài của bé). Bé ngủ hay rướn, đỏ mặt, không nôn trớ. Bác sĩ cho em hỏi: 1. Bé nhà em có bị nhẹ cân hay còi xương không? 2. Mức tăng hợp lý từng tháng đối với cháu trong 6 tháng đầu là bao nhiêu?3. Em được tư vấn nên dùng thêm sản phẩm Colomax Q10 Baby, em có nên bổ sung sản phẩm này cho bé không? Và dùng Colomax Q10 Baby và Zymaduo 150ui cùng nhau có được không ạ Xin cảm ơn bác sĩ,N ", "answer": "Chào bạn,,Trong 3 tháng đầu, bé cần lên cân ít nhất 600g/tháng. Bé của bạn bị suy dinh dưỡng. Bạn cần đưa bé đến Trung tâm Dinh dưỡng để được khám, đánh giá và điều trị lâu dài.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Chào chị Tâm Đức Giác,Colomax Q10 Baby là sản phẩn bổ sung sữa non và các vi chất dinh dưỡng cho trẻ nhỏ, kích thích trẻ ăn ngon, hấp thu tốt, tiêu hóa nhanh, giúp trẻ phát triển thể chất và tăng sức đề kháng.,Zymaduo 150UI giúp bổ sung vitamin tổng hợp D3 và fluor. Sự kết hợp của Vitamin D3 và Fluor hoàn hảo cho hệ thống xương và răng của bé. Vitamin D3 giúp tăng hấp thu canxi chống còi xương, làm xương chắc khỏe; flour tạo men trắng và sáng bóng cho răng, nâng cao khả năng chống bám bẩn (tránh bị cao răng).,Khi sử dụng chung Colomax Q10 Baby và Zymaduo 150UI là 2 sản phẩm đều có chứa vitamin D, gây tình trạng dư thừa vitamin D có thể gây ra một số ảnh hưởng không tốt cho bé, chị cần cân nhắc khi sử dụng cho bé.,Tôi khuyên chị nên ăn uống đầy đủ, cố gắng nuôi con hoàn toàn bằng sữa mẹ. Thành phần các chất dinh dưỡng trong sữa mẹ là tối ưu và dễ hấp thu hơn so với các sản phẩm sữa tổng hợp.,Chúc chị và bé luôn khỏe.,Ths. DS. Thân Thị Mỹ Linh\nKhoa Dược – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-bi-nhe-can-coi-xuong-khong/"}
